其實搞罷工係咪真係咁難？

香港人係咪真係咁鍾意返工？
點解用你地最鍾意既和理非形式抗爭都唔肯？

利申：隨時可以響應罷工

成日話攬炒，最接受唔到攬炒係你地

好多有供樓被港共玩死左
被人經濟綁架
無工會 / 其他援助情況下
呢班人已經無可能罷工

原來香港人咁有錢個個都供緊層樓

叫香港人罷工難過叫佢地出黎遊行集會

香港人唔係好多人有積蓄
更多既係月月清

究竟係咩原因呢我真係諗唔明
四個幾月以黎搞得一日罷工

愛，責任

窮

咁係咪即係香港人抵死？

利申：搵得萬幾，但有積蓄，最多捱下麵包

經濟綁架呢套野玩左咁多年
好多港豬養到馴服哂
依家先開始醒返啲
好難一步醒哂

另外黃色經濟圈其實係唔罷工既前題做得幾好
但咪撚再集中幾間鋪

係香港真係無可能 果日三罷 好大部分人都係拎假扮罷工 主要因素係要生活 ，如果搞到一個公會係長期要眾籌少少錢去玩罷工基金 就唔同講法
罷工 不了

其實係
太多人要供樓 養家養仔女
一大堆日常開支
其實可以癱瘓香港要好似101 104 105
個幾日咁 停黨鐵 主幹道堵塞
全港遍地開花抗爭

推

可以答你係

大學罷學都搞唔成
仲想班冷感啲既成年人罷工？

暫時我覺得可以令到政府跪低只有罷工
以前搞機場都可以，可惜出左禁制令後就收晒皮
只有罷工政府就吹我地唔脹亦會買我地怕
搞咁多集會對準唔到個政權
當政府有100hp，個個禮拜扣得幾滴血，扣完仲識回血，因為出既人越黎越少，前線又keep住拉，越黎越有無力感，d人又開始攰
佢地會驚你咩

香港嘅生活/工作模式 真係唔洗諗搞到真大罷工
太多人有太多背負 責任 唔好諗得太簡單 呢個係一個賭博 一個玩唔起嘅賭博 因為根本冇可能做到全工司罷工 得自己一個太大風險
只可以講 完全能夠理解 做好自己就好了

Sad but true

都唔係同一班人
講得攬炒一定後生細仔冇家累
係香港結婚生埋仔讀緊書果d 你真係攬炒佢第一個屌柒你

呢個時候，要多啲靠埋外國勢力
本土當然要做野啦
但你迫唔到全民起義既情況下
黎多十次 200萬人遊行都無用

已辭職全力抗爭

但其實遊行日多d 良心舖頭開都唔錯 講真 香港環境係無可能唔消費過一日
如果果日得返360同美心開 咁何來補給同回血點

有時望見黃店手足做到踢哂腳 身水身汗咁服務市民 我諗佢地亦係同當日其他抗爭手足同在

所以我對平日罷工成本vs 成效存疑（手停口停 錢你唔賺 都係比d 仆街賺 沒有返工 何來課金）同埋睇埋黃店罷工對公眾活動既影響 我真心覺得係睇個人情況去決定自己罷唔罷

尊重所有手足既決定 無必要因為自己有罷就跳上一級去指責其餘手足

呢個又係好撚離譜
個成本已經低
搞得成罷課既話，你慌死佢地唔會縮短個考試範圍咩或者延長個sem咩
我冇讀過大學，但讀過hd
其實我地而家係搞緊咩抗爭
每個禮拜六日出黎行下然後返屋企就當係抗爭
乜咁撚兒戲架咩

政府搞9成按就係想做到依個效果

主要係冇工會

兩睇，依家大學之類既本學學生唔夠7成
加上班奶共校長
佢即時用閪材計劃引入更多支那仔添
Btw 連罷課都搞唔起真係..
連驅逐排斥支那愛国學生都做唔到

不嬲都係層樓重要過出面手足比人告暴動坐既刑罰架啦

只得一個人肯響應罷工證明香港冇撚得救
一間公司當有40人有一半人肯罷工，老細已經唔敢炒你地啦，最多咪冇得升
Freedom is not free.
我地班前線冒住俾人拉既風險走出街頭，有d更比人拉左坐幾年前途盡毀，有d已經喺係黃泉路上
我地只係用唔同形式犧牲
佢地既犧牲更大，我覺得自己真係好對佢地唔住
講乜撚野責任？難道班義士冇屋企人？

其實我覺得黃色經濟圈仲成功過罷工喎
講懲罰香港人最叻
只要每日不斷懲罰黃店
久而久之啲藍店幾個月就開始頂唔順執笠

支持你

無強大有力工會，喺會難啲。
以前最強工會［國泰］，已不復見

究竟課金重要d
定係令成個香港經濟圈崩潰重要d
點解林鄭咁驚你地搞機場自己諗
我只係見到一個和理非可以徹底令政府跪低既方法
見到而家政府完全唔撚驚我地個感覺好撚嬲姐

其他國家係咪第一次罷工就有工會

定係成功左有能力先再起工會以便下次罷工

後生仔可以上樓做奴隸啦
去到2047唔敢反抗做晒港豬
拿我辛辛苦苦供左二十年樓，你咪玩攬炒搞到樓市崩呀
到時侯曾經上過街既「義士」就做藍絲屌鳩班後生真諷刺
願榮光歸中國

主要係和理非加中間派唔肯

我只係睇到好撚多藉口
我真係唔知啦，可能我個人反叛d讀唔撚成書
但都起碼拎到個hd cert返黎呀
覺得咩都輸得起，唔好講大學生
大專生應該容易搞到罷課掛，反正好多本身都係頹頹地

如果個運動係黃藍對抗咪叫成功囉
我地個目標係政府呀ching目的係攬炒逼政府跪低呀
我睇唔到搞黃色經濟圈就可以令政府回應我地嗰五大訴求

當初搞機場 一個禁制令就收皮

就知香港人根本沒可能做到攬炒

好聽啲就叫大多野放唔底

難聽既就叫貪心怕死

畢竟香港人就係由各地難民堆砌而成

走難基因就係香港人唯一既共同點

政府早就睇穿哂 根本就唔會怕你

時間一拉長抗爭熱度自然下降

想做到好似其他國家個種激烈抗爭？

香港人 沒可能

有一家大細要養你就知

和理非唔肯真係好諷刺
班勇武做撚晒condom
前途唔要，家人唔要，愛人唔要
而家叫你搞個罷工好似叫你地去死咁
忠言逆耳，永遠總有d理由令自己唔去罷工甚至係屌鳩返我轉頭
仲好撚理直氣壯咁講係呀冇可能架啦搵d理由去合理化自己
連罷課都做唔到就已經睇得出香港人根本冇個種偉大既犧牲精神，有既已經去晒前線
禮拜六日去集下會就叫做抗爭左，犧牲左
幾撚時先醒呀你地

係

屌同我岩岩講既一樣
我個人瘦弱做唔到前線，亦都貪生怕死怕被捕
但可以用和理非既方法去抗爭我一定去做

我開始明白點解中共無人敢反抗
原因就係有一家大細要養

睇住個股市由25000上返去近27000
就知道班大戶都睇撚死我地
好撚記得三點由林鄭宣布用緊急法去搞蒙面法嗰陣個市開始升返，班大戶真係好似先知咁醒撚到仆街
你地以為法治已死會跌？錯啦
原來係維穩成功所以要升
咁當然都要靠埋外圍升既

我都認同無乜藉口話咩手停口停
攬炒就係手停口停啦
唔通一齊攬炒發達咩
自私就自私

抗爭完變返平衡時空返工..邊有咁樣嘅革命

香港人的特式革命

因為冇一個有認受性嘅工會出嚟搞，個個驚得自己響應。少人罷工就係曠工，唔少人要供樓/本身餐搵餐食，驚冇咗份工

對上一次罷工都算成功
有工會出黎搞咩？

搵食姐～犯法呀？

我公司都叫做黃，我試罷左幾次，印埋派埋傳單，叫埋身邊人，都係好難。

1. 其實罷工只會害自己公司和同事，害唔到林鄭。你公司和同事係黃，你都唔想害佢地。我有罷幾次，都係為响應，雖然知道效果無咩。
2. 如果藍絲公司，一罷都要炒啦。有個朋友唔好話罷工，發聲都唔敢，不然被炒，仔女無書讀無飯開。佢轉工都搞左好耐好難。
3. 藍絲中立比例好多，黃的罷完炒曬你，對公司影響不太大。國泰係咁炒人唔知幾開心。
4. 看六七暴動，有工會，有補貼，1/3人罷工，當年工種仲好單一。咁多有利條件下，港英都無跪低，何況我地。

黃色經濟圈有效好多

商家佬都係政府春袋喎
黃色經濟圈係放長線釣大魚
無咁快有即時效果比你睇到

除咗經濟圈 五六日遊行都係重點
繼續拉國際戰線企喺我哋呢邊
可能你覺得勇武係condom
但我完全唔覺得
佢哋做嘅每一件事都好有意義
甚至為之後進化嘅勇武鋪路

其實罷工只係其中一種手段
當然有好多要素先成事
但效果無咁好嘅時候自然會放棄
唔洗咁執著喺某一兩樣嘢

仲有依家好明顯係長期抗爭緊
政府唔會隨便答應任何訴求
因為中共捉緊香港政府春袋
五個月先達到其中一項
唔係因為我哋成功爭取
而係逃犯條例嘅重要性無咁高
我哋個大佬好明顯就係中共
但我哋唔可以跳級打大佬
只能夠咁樣隔山打牛 繼續抗爭到底

最後 我愛勇武

Push

罷工就會順手搞埋工會，因為有法例保障罷工，同有集體談判權，香港冇集體談判權，保障罷工嘅法例都好落後

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

其實真係難, 有D真係習慣左,唔返會唔自在

1.冇效果因為好多人唔肯犧牲

2.仲係藍絲公司做就抵你死啦
3.唔通係沈默默大多數人600萬？

請問黃色經濟圈有效喺邊？可以點令政府跪呢？

我睇撚到好多藉口真係好撚辛苦
香港人配有民主咩
班義士連命都唔要為左d咩？真係好撚心痛
你唸下你地同班義士既分別係咩
答撚埋你係冇犧牲既精神呀！
仲喺度列pt答我你知唔撚知醜
使唔使我逐個pt比返分你

同感
特別係第一點

其實真係好灰，叫有幫過下手搞罷工，其實8月時真係最有眉目。

之前有個計劃，就係春袋行業罷工，其餘打工仔支援罷工打工仔，例如空服要罷、黨鐵前線要罷、建造業等等。

但，連施安娜被炒，空服都自我噤聲埋。比著外國，成個工會反公司枱都似。但結果幾次和你非集會，發言嘅人才都會話「我好愛我公司！」

其實老老實實，要搞個公投睇下大家罷工意向，當大家都摸唔清同事會否一齊罷，就會好恐懼得自己一個會被秋後算賬。

同埋，罷課都係推極唔郁，結果大把朋友得返自己，搞到要自己申請defer見教授解釋

難怪香港人iq全球第一
用黃色經濟圈同政府搞抗爭都比你地諗到
又唔見加泰搞，又唔見烏克蘭搞
點解咁多國家搞抗爭既時候要罷工就係因為有攬炒效果呀
點解香港人唔肯罷工係因為自私，唔肯犧牲呀
班勇武做既事梗係有意義
相比我地做既野好撚無意義
唔係叫你唔好搞黃色經濟圈
但邊樣最渣到政府春袋其實係好明顯睇到

參與香港過往及海外嘅罷工行動，一字咁錢，罷工要有錢收。

我自己都覺得自己廢架啦貪生怕死唔敢走上前怕被捕
諗住退而求其次話罷工都好呀
屌那星原來有班人仲廢過我
學又唔敢唔返，奴性又重，返工緊要過條命
而家仲話搞黃色經濟圈可以渣春袋添
咁有特式既香港人革命真係型
想毫髮無損爭取民主

見你拉埋其他國家講真係忍唔到笑
人哋政府春袋同我哋政府春袋肯撚定唔一樣㗎啦
依家抗爭有條肯定贏公式咩屌你

既然你覺得罷工係有用嘅
不如唔好喺度講乜撚嘢唔得乜撚嘢無意義啦
直接做搞手整文宣推爆罷工嘛

唔肯做搞手呀？
我又睇唔出你可以犧牲幾多囉

我做左搞手整文宣你係咪會響應罷工呀港豬
搞完又乖乖地做返隻狗奴才啦

港共特登拉高你生活成本去經濟綁架你, 你點解會得出香港人抵死既結論呢。

中資最撚仆街, 覺得基層係話換就換得。基層罷工就炒咗佢換過個低啲人工既新移民都仲得, 咁點罷法呢

我相信有人真係唔敢犧牲而唔罷工。但亦有肯犧牲既人都不願罷工，因為有反效果。

咁平心而論，遊行同罷工嘅成效同成本都唔同嘅。
罷工要持續罷先見成果，同罷買、罷課一樣。但罷工嘅效果算係3個之中嚟得最快同明顯

其實用行業去諗，最應該罷真係空服，又係春袋，又比政權清算過，無論係走政治同經濟罷工方面都有理有據去做，但竟然冇發生到

我都努力諗緊計好撚辛勞，仲要說服自己人

隨時罷都得

不過對林鄭無影響

罷工作用係？

罷工易過罷學啦
罷學要學新野先唔罷

工好多人都係機械式工作都唔敢罷

唔好話罷

有d奴隸請假都驚

我好彩，找到黃絲公司。不過有d朋友，搵到工已經好難，無得選顏色。

抗爭都要錢既。社會上大家有分工，先可長期作戰。有人全職抗爭，有人part time但資助全職抗爭者生活，互相發揮優勢。

巴打你邊個行頭？

文員仔

你覺得有冇得諗？如果係春袋行業罷工，罷唔起嘅行業供養罷工嘅打工仔

咁我真係唔明點解我搵得萬幾都有儲蓄啦

咪撚唔記得10月31呀！
831兩個月！
太子靈堂！
太子靈堂！
討公道！
唔好比佢地死唔眼閉

其實諗下點解連罷課都做唔到
就會明白罷工點解會難過登天

減少香港收入
癱瘓社會運作同秩序
太skr了

絕對有

你爛春袋搵雞碎咁撚多，諗住叫得郁搵得多過你既陪你同個濕尻症苦攬炒？訓醒未呀

熱狗：我覺得不行

香港極難
主因民性
自私自利

如果我搵得多有班人又話梗係啦你大撚把錢有權罷工
搵得少就話d餐搵餐食罷唔起
總有理由說服自己唔罷工
究竟係邊個未醒

傾傾呀，拋磚引肉，諗到頭都爆

有咩春袋行業係必罷名單？

正解

呢種係港共特色奴隸制
永遠都有傻鳩加入補血
咁所謂樓市崩盤就不存在

頭先有個巴打話空服，極之認同

養老婆仔女 學費生活費一個月七千至一萬
供樓 二萬一個月 仲有十年要供
人工每月五萬

你俾？

諗下原點啦
點解所有野會咁高

你唔撚怕比人炒，大把人怕比人炒，皮幾野一份工，周街都係。
幾多人捱尻咁耐先搵到幾皮，比人炒左依加個市咁撚差搵唔返幾皮你養佢呀？你繼續發夢啦

暫時睇唔到有樓崩既徵兆
呢場運動完埋仲有得升下
最有希望係2047前既幾年
講緊係二十幾年後

要番工 不了

係
香港人奴性太重，口腔期生物

好多人有老有嫩
有層樓要供
手停口停不突止
仲有可能清袋破產
真係唔係咁易㗎屌

只要200萬人肯唔玩港共奴隸遊戲
就係光復香港既一日

香港人繼續個個禮拜六日出街發夢

思工都唔係難唔難問題
有冇用先得架85罷左
但我地d預公司罷完好似多左日係街既咁⋯⋯

唔怪得港共咁強硬
呢個春袋渣唔成了

鬼唔知原因係咩
而家係講緊一個我依類既正常家庭有咩負擔

我嚟嫁仲有冇呀？
我淨係諗到交通運輸業

其他難罷工嘅行業十一奉獻比罷工打工仔！

你搵萬幾梗係口響啦

光復香港唯一方法就係大破後立
令港豬強制罷工方法只有一個
就係睇有冇人覺悟

同叫200萬人一齊勇武一樣難

Impossible for Hong Kong ppl

有供樓/租屋
上有高堂/下有子女嘅
都係有一定支出㗎啦
條數好簡單
筆數點都過萬計
至於幾多人承受到失業嘅空窗期
零收入（或好好已即時搵住散工）嘅情況下， 出住呢堆支出，就睇人

又要講多次

攬炒係鄰國同香港一齊死

唔撚係香港人同香港攬住死

樓豬係學生定失緊業

訓了，打個飛機先
其實只係時機未成熟
當中美貿易戰真打得成
股樓市崩>失業裁員潮
經濟轉差，民怨四起
大罷工自然就搞得成
希望等到呢一日
而家人人有工開，時機未成熟
呢場運動轉捩點將會係中美貿戰打唔打得成

可能佢父母有樓比佢住.....

唔係一時三刻既事 一定要堅持留有用之軀
到對方失勢既時候先係最好既時機

連間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ都轉唔到台

想搞罷工
你話有幾難

我每個月人工萬幾，交租9千，仲要比5千家用，每月清冇積蓄。

點罷？

國泰咁樣白色恐佈 都可以冇下文
俾著台灣班空姐 晨早齊心罷左啦

現實d 根本香港人自撚私

要供樓不了 要養仔不了

攪返和理非集會遊行啦, 要香港人搵少啲錢都好難, 香港人太勤力

搵食呀

知罷唔到工咪諗其他方法囉，你咁樣齋屌又有用咩

起身再講呀

雖然認同呢個講法，但大家都未有呢個諗法同訓練，就會唔ready，多次政治同經濟事件係香港都從來引發唔到大罷工，係因為唔敢諗

舊時罷工都話有工會接濟一下 但呢家呢?
個個基本上唔會諗好多人返少日就成個家庭收皮
個個返工又真係想返工咩

因為做港奴仲有命，大家口講好嬲，但做前線敢用條命去博又有幾多，生活同生存，香港人好多選擇左生存

難聽d講句
搵萬幾嘅 幾時唔做咪搵過份咪差唔多 講真對經濟都冇乜貢獻 都唔覺政府會點care呢個春袋
做緊真正影響經濟嘅工 你會唔會咁易夠膽all in？ 走左罷工冇左份工係好難搵番份 個名已經臭晒 你唔做大把中國人等緊replace你

你諗野好撚幼稚因為要學新野而唔罷課笑出聲

罷工要工會出頭

教協 職工盟 等等嘅工會 出咗聲先啦

最成功嘅國泰咪有工會好似係

係,人地無左條命,你無左份工點算,真係好慘

香港生活成本高，每月剩既唔多，份工係好緊要，反而罷向藍商消費有效果，應該大大力推

攬炒 罷向藍商消費

因為同樣地藍商營運成本同樣高，做少
2，3成生意持續幾個月就仆街，而且攬炒
政府吹你唔脹，又冇辦法，大家加油

罷工是最大難關，返工是核心價值。改變到呢樣，香港才真的改變了。

要想罷工成功，必須有強制和武力 - 周顯

香港的大罷課大罷工還未搞得成，台灣那邊，長榮航空的空姐已經罷工了好幾天了。這次罷工，其理由不外是工作太多、工資太少之類，至於這合不合理，見仁見智。

有些背景資料，需要知道：3年前華航罷工，大獲全勝，令到今番長榮空姐「雌」心壯志，決意效法。不過當年的華航罷工，有著民進黨清算國民黨利益的意味，這次卻是莊閒易轉，長榮是著名的綠色私營企業，不可與國企華航相提並論。

長榮空服是桃園市產業總工會的屬下成員，是過硬的工會，綠營指責是「左統」機構。至於長榮，則非但向來強硬，而且家大產大，員工人數眾多，一旦向工會屈服，可能導致旗下其他公司也來仿效，因此絕對不能屈服。

再說，台灣空姐是筍工，求職者眾，取錄率只有單位數，工作性質也沒有不可取代性，因此，長榮的回應是：大量聘請新員工、取消航班，即是縱是空姐復工也無班可飛了，而且把部分罷工空姐定性為曠工，可能導致巨額賠償。戰至今天，部分空姐企圖屈服，但罷工三寶：護照、台胞證、員工證仍然在工會手裏，想復工也不可能。

今日的主題，其實是講罷工的基本理論。有一部電影，叫《殺神特工》，講述一個存在了幾百年的殺手集團，是由紡織工人組成的。看過這電影的觀眾，有沒有想到一個問題：紡織工人和殺手有甚麼關係呢？

真相是，在古時，工會本身就是一個戰鬥團體，皆因沒有戰鬥力，工會就無法運作，例如說，如果有並非工會成員的人在私下經營，會員便會在夜裏揪他出來，打他一頓，甚至是殺掉他，以儆效尤。

現代社會罷工的原理，也差不多，如要成立糾察線，不准任何人上班。像長榮的罷工，只有68%的員工參加，罷工者為防止沒參加的32%「搭便車」，說縱是成功爭取了，沒參加罷工的人也沒份享用……但這顯然沒有作用。

簡而言之，要想罷工成功，先不說要背後有水喉資助，例如發半薪之類，更加要有強制性，對不參加的人加之懲罰，還很有可能要動用武力，否則難以有成。以上理論，相信亦已解釋了香港蘊釀中的大罷工究竟有沒可能性。

作者為小說作家、報社主筆、股票投資者，吃喝活樂的專家。逢周一、三至五刊出

止唔止一日
612 85 92 93
102都好似有吹過要罷

其實只要巴士/黨鐵/機場控制塔 罷1/3人手 已經夠

吹過好多日, 但有邊日真係罷得成

冇工會就好難搞，我地Ed白領打工仔，都唔知會有幾多人參與罷工，如果最後得一兩個人罷，被淸算機會好大，如果知道一半以上參與，大家就唔會驚，成功機會大好多。

睇下國泰，咁打壓咪又係繼續工照返，罷工根本晒氣

首先要成立工會係要同行有七個定九個人一齊組隊嘅。

然後每個工會成員要每個月入錢俾個工會，到真係罷工嘅時候呢就喺工會嘅基金裏面領取生活費。

邊只一日呀

唔返工，無錢
點養自己和家人？
完

生活成本高，冇負擔當然冇問題

講到口都臭，有樓/公屋咪得囖。無？30k都🕔

自己嗰行冇工會變相之前自行響應都係用年假

你身邊無同事?真係咁難問?

因為冇足夠證據證明罷工係可以解決到問題。

咪屌嚟屌去
一嚟如果無工會做到一大班人罷
你罷我又罷
好似以前國泰咁
工會一call成班人塞機場

一支公罷完被炒下份工reference check就話
個條友係政治搞過嘢被炒
依家做得老細試問有幾多個會聽到呢句仲會
畀人過到試用期？

二嚟係生活成本問題，無基金支持生活，香港生活咁撚貴點搞

仲有，唔好再分化，話人地唔罷工就係對唔住前線
好似想更多人投票，唔係屌人點唔投你正死蠢
想更多人參與運動，係邀請佢地逐步升級，唔係屌人無撚用
與其大家手足屌嚟屌去
前線係要幫
不如諗諗方法點樣搞

8-5
但嗰日更大程度係被罷工
而且宣傳好勁 鋪天蓋地
就算唔敢罷工都請定假先

撇除自己嗰行冇工會，冇工會基金呢啲原因之外

香港嘅僱主係好撚中意秋後算帳

講就易
黨鐵正常運作左咁耐都無參觀活動

隨時可以罷工，喺公司都只喺提供有限度服務
唔喺公司都無人知我唔喺公司，可有可無

幾個月黎罷工搞得成得一日 班廢老講到世界末日 你話難唔難

罷完工比老細炒左咁點

係呀 好多人手停口停 我哋已經發展到個模式係長期抗爭

如果真係罷工，香港人可以擺幾多日？

返工有錢先有資本去抗爭

Remember remember, the 5th of November. 11月5日 18區 V煞營火晚會！

罷得一日有乜用？
再講個次係有人幫手塞鐵

係
唔可以冇左份工

香港嘅法律條文仲差過第三世界

你講個幾日都係假期
要返工既日子黨鐵點都會開

諗下，好多空姐地勤8同罷過一次，之後就俾人清算，正斬無埋，仲邊有人願意罷工

而且香港現時嘅抗爭模式係參考緊南韓

港女唔接受港男冇樓冇錢囉 , 你罷工罷到冇錢, 又窮又要住劏房, 班港女會接受呢啲人嗎, 去得罷工, 預左冇女友冇閪x 架啦。 所以搞唔到罷工同港女有好大關係。

因為無錢

屌你 睇下早幾日先有post講買樓 幾撚多傻鳩係入面傾依加準備搞9成按上會 又幾多人話買唔到樓係有問題 要努力儲錢 你話買唔起出去租樓咩 佢地又話你唔去挑戰社會不公
根本個問題係 呢個社會真係有太多離地友 個政府鳩極柒極麵有捧場客 個政府邊有可能倒台

hello 無人理 gay礎巴個po開咗咁耐都係得咁少人入gp
入黎幫手搞罷工

冇知識點抗爭罷學先最on99林鄭又唔會痛
讓晒大學學位比新移民

隨時可以參與罷工！

好多人幫大機構打工
一罷工 好似國泰咁比人清算加換血

最無情講既動物 係你上司

上面幾層對話已經解釋曬樓豬嘅問題
話就話 責任 養家 搵食 講到尾 都係因為驚無咗份高薪嘅工 仲要企係高位屌返你地啲低層員工 你搵咁少 有咩地位啊

我地唔係空服 叫人罷梗係輕鬆 係罷應該要一齊罷

冇工會好難團結

學知識一定要上堂？你學緊d 狗屎垃圾，講真，每晚抽一兩粒鍾都學曬啦懶就懶啦，睇你平時都係走堂多嫁啦

其實係好難，香港又冇公會，唔通請假 ＮＯ ＳＨＯＷ咩。
但8月5果日咁做就得啦，ＢＬＯＣＫ 地鐵影響到人
講真你理撚得佢咩，分分鐘連你呼吸佢都屌尻你架啦
但好多人比你地就有籍口話自己返唔到工唔返

利申：有撚排未上到車

將心比己，可能供左十年八年
果度大大話話都已經百零個
被人炒左要斷供銀行收樓就果十年八年供左嘅就化為烏有喇喎

同埋高成本生活、低勞工福利同權利係政府有策略、陰啲陰啲造出嚟，根本罪不在唔罷工嘅人身上
所以成日blame人唔罷工咁樣未免差少少同理心

罷消費
罷買 其實都好好
要班藍絲失業好過 黃絲失業

我都搵萬幾
但我自己搬咗出去唔係同屋企人住
唔返工真係交唔到租

其實人地外國係有工會發起罷工，你要人地自發罷工真係好難

成班仲同個搵得萬幾無經濟負擔唔諗後果嘅HD仔樓主嘈

第一唔好諗最初果二百人同你一齊罷啦，當得返五份一出黎罷好未，個社會咪一樣運作到
第二，罷一日同打一日風無返工有咩分別？影響到林鄭咩？

嗚呀 好嬲呀 上網屌2句 贖罪 第2日照做港豬返工

樓主既意思係叫大家一齊一家大細瞓街抗爭
罷得工就預左冇左份工,亦要預左再難搵工,食完老本就準備瞓街一齊加入抗爭

罷工罷一日有撚用?起碼一個月以上啦屌你

唔好話供樓
租劏房
租樓
果班點玩。

罷買 罷消費
要藍絲失業
好過黃絲要訓街

香港公會連最基本既集體談判權都冇
隨時比人炒
唔係話鍾意返工
重點係:
我比人炒左冇工開
層樓係咪你幫我供?
家庭開支係咪你幫我比?

成本太高，無佐份工就無佐生活

請認清現實
叫香港人罷工
罷一次（805）支持
罷二次 不了
罷三次 黃開始轉中立
罷四次 黃變藍

所以我成日唔明點解d人係都話要運動成功應該全港大三罷至少一星期
第二日d上班族都已經嘈啦
比d實際d既戰略好無

唔係諗住罷一日就可以令政府跪低咁撚弱智呀?

辭左職2個月，發覺同路人小到hihi，揾番工算

香港人返工嘅意念係bulletproof

現實世界係好多人包括藍都一樣要食飯,極端d唔好搞到佢地年尾bonus都無左

拿 我就覺得攬炒裁員都未必裁到我 但罷工罷得多一定會冇左份工 所以寧願攬炒

「和你返工」有冇得進化到「和你罷工」

平時有d堂lecture都係小貓三幾隻 最後咪又係考一樣既範圍

罷工邊個同你支持黃色經濟圈

唔係呀
我就日日罷工嘅
一家大細都餓死哂

主要問題係個社會本身有強國人入侵緊
係冇工會作有影響力冇後果嘅罷工方法時
我哋搞罷工只會俾機會佢哋加速入侵

其實唔怪得人

有上有下搞罷工真係好大壓力

你諗下如果被炒幾多親人同你陪葬？

你肯攬炒，你愛嘅人肯唔肯先？

以摟主個思維應該係:我唔理,總知大家一齊罷工,話知你餓死晒你父母老婆仔女

你叫一個專業人士用份工同你博同一個炒散既叫人罷工
機會成本完全唔撚同
係架 人地死讀爛讀讀廿年書考個牌係大聲過d炒散hd仔架啦 鬼叫你唔讀書咩
你梗係無包袱啦 份工有手有腳就apply得

利申：respect肯放棄份工既專業人士

叫樓主老母唔返工睇下仲有無錢出街

波蘭成功都係靠工會

只要你地攪罷工，我一定罷
東家唔打打西家
正常人一個唔怕冇工做

其實唔係
之前有個巴打提過朝早打波好過每次星期六日夜晚,打完第日又累

回錯post,去番體育台先

你見咁多次個反應都唔熱烈，
都知個答案啦，

你話叫香港人慢工、扮工、低效率工作或者都work嘅，
等大家心理負擔冇咁大呀嘛，
「我有返工㗎，不過呢幾日狀態唔好咋嘛」

罷工唔得咪第二個方法囉，
Be water嘛

巴打講得好
隨時罷得！

呢個世界冇人鐘意返工。
我覺得香港人比任何人更唔想返工，但比任何人更需要返工....見到都覺得變態。但係呢樣咁變態的野我同好多人一樣係每日都感受緊....

返唔返工，唔單單係你唔返工果幾個月冇錢駛，你有冇積蓄的問題，而係班HR同老細，會周圍reference check，如果你舊老細要玩尻你，你就仆街。同埋班友仔，你唔返工時間越耐，佢地就越多抽秤，好多年前己經進化到係，就算你話去左旅行，佢都覺得你講大話，又或者覺得你個人懶，所以先至唔返工去旅行......痴撚線...

嚮香港你係冇得停....你一停。就會有麻煩跟住來。

依家搞到D藍又轉軚又呢又路又話倒閉潮
過多陣又好多人會出黎屌鳩個政府架啦

200萬人遊行=200萬人冇返工
影響係邊

嘥氣啦，山竹果次就知香港人幾鍾意返工啦

要供樓sor

樓主講個種係大義黎

只可惜冇幾多人真係有咁嘅決心

真理
點解佛祖當時唔講

之前一次罷工明顯失敗左
好難再有85呢D咁大型

無 工 會 屌

記得當年六七暴動
工聯會當係有比前罷工個的人

冇計，人就係咁自私
咩義士唔係condom係笑話黎

我明呀,但係200萬人上街政府都係當你冇到吖嘛
罷工除左要評估動員人數,罷工日數,受影響範圍,對政府影響,雙方損失,罷工後既後果承擔,政府唔回應既後續安排,每樣野都要數據支持同評估,到底值唔值得做

唔係下下都情緒主導,指責同路人唔罷

每次有依種post我都講

唔洗玩到罷工咁大

你一個月日日一萬人入機場都已經好勁

但係你睇下日日戴口罩都冇人做

咁仲講咩行動升級

行又行過
罷又罷過
人多一定成功？
根本而家個個都覺得罷工政府都唔會理你
叫人罷工不如實際啲搵人放火燒禮賓府燒政總係咪先？反正呢啲未做過

8月問到10月仲問緊
其實好多人上黎答過係極難

所以有錢就換美鈔，千祈唔好供樓

重點
連最冇成本既行動都搞唔成
仲講咩罷工

根本就game theory 體現黎。黃絲雖然佔香港8成，一間公司8成人一齊罷工應該全部人無後果，但問題係大家唔知其他人係咪都會執行，擔心最後罷工既人只係少數。
有個信得過既組織帶頭好緊要。

想問下香港八成黃絲個數點黎

香港人根本係世界第一鐘意番工

出黎做野未

知識型經濟，唔返公司屋企做，效果好細

運輸業罷工就影響大

最應該罷工係公務員 機場服務人員 金融 運輸業 零售業，佢地罷先最令香港經濟差

之前調查8成受訪者支持成立獨立調查委員會。sorry, 應該話有8成人係非藍，但可以包括一堆中立撚。

與其諗點樣令到香港人自發罷工
不如令佢地被罷工仲有效

其實最大問題無公會，人地擺左一日工都已經俾人揪後算帳
所以黎緊都好難做，有工會可以等大家一齊團結做，如果唔團結做就無力，個d十五十六見到唔少人做人血饅頭就退卻

當見到外國好輕易就響應全國大罷工
香港係和理返工
真係可悲可笑

事實上如此，一放寬九成即刻有幾個黃fd都話想買樓俾我屌晒

你咪等佢中伏，而家買樓個堆如果工作唔穩定基本上等香港經濟下行就

次次罷工我都有份，陪你哋出街，依家八月五號其他都無乜人。依家大小事都話要罷工，無一次係有號召力。其實香港打工仔無乜成本玩到咁多次，切身處地諗吓先開post，唔好剩係得個怨。

香港建立嘅｢合法公會｣其實冇集體談判權，即係唔可以直接代理職方作出談判；97前臨立會班共產狗廢除咗。

50年前工聯會仲係左仔嘅時候都搞到罷工,依家搞唔起喇

港奴:唔翻工邊有錢捐畀星火

連登仔真係吹得就吹係咁易dse個個滿分啦
叫人罷學害死人
自己睇入大學率啦
罷學呢Don9野仲敢講

香港人係唔想付出代價
和勇唔係重點
就算去掟彈都唔一定斷正
罷工就肯定冇一日人工

連登仔又來啦

網上：dse d野咁易 自修都得啦
溫一個月都滿分啦

現實：得一半都冇夠升到大學

大學一樣 就來連醫科都話自修都得

你班仆街搶少陣樓已經有本錢罷工啦

冇公會
被人抽後算賬

唔係大家鍾意返工
而係香港需要工會
有工會先可以進行大型罷工

香港人罷食M記 唔玩LOL都唔得啦仲講罷工 笑死人咩

無大台支撐下 無可能做到全民罷工

其實係咪咩囚徒定律？個個都覺得其他人唔罷，所以自己都唔罷？但其實最好情況就係個個都罷

係
因為擺一日冇用
要就長時間擺
但要搵食 俾人炒左冇糧出
每個人都想Free Ride
同埋香港冇工會法（工賊會反對）
冇人保障擺工既人

要有工會先有能力擺

要一個組織officially 話比佢知佢地可以擺

現實問題，係唔係唔使食飯？

有能力罷就會罷
冇能力點罷
真係唔使食飯唔使交租？
話人港豬鍾意返工之前不如諗下點幫呢班想罷又驚冇咗份工嘅人

That's why柒婆會搞800萬9按

問題係冇工會

因為你忽略左最重要既野：外國成功搞到擺工先決條件係有工會養所有人一年半載，香港即使由依家開始成立各行各業工會，但都要時間儲會費儲到可以供養人，蚊都訓啦。

大家冇錢開飯唯有搶，但係搶左一浸之後超市唔返貸又咪係餓死？

成日叫香港人香港人擺工既人唔該你哋撲到水養到200萬一年半載先好提出啦

冇錢既就咪浪費大家時間，諗啲更有效既方向把啦

香港冇大工會，冇大勢力去搞同backup人罷工
窮撚手停口停
中產又可能比層樓綁住
仲未計要養一家大細
一個唔該因為罷工比人炒撚左就係咁先

畢業冇耐，有屋企backup都話冇乜成本
好多人真係負擔重架嘛
係人都知長期大罷工有效
但係香港個環境黎講係離地囉

你可以笑鳩人地港豬既
但比人拉嗰班有幾多你口中既港豬呢？
又有幾多人一放工就上街
一出糧就捐錢去抗爭基金？
係咪咁樣都叫做得唔夠好先？

要時間組織工會，咁多年比中共控制香港，要贏都要時間
遊行都行左廿年先覺醒喇
睇下自己/身邊人有冇能力組織工會，有日會做到

其實我覺得要成立工會
係真正嘅工會 而唔係教協護協 個啲搞超市
而透過工會發起罷工
先可以知道有幾多人參加罷工
罷工之後被人秋後可以點

宜家罷工大家都唔知有幾人做
又唔知之後點

其實呢條線係做得唔錯
只係冇罷工咁爆炸性啫

大叔做野十鳩幾年lu
班後生好多自己還Grant loan
仲要俾家用既
你做得耐無咩特別消費又升職加薪當然OK
但我朋友十鳩幾年都未加到兩萬
交租已經用左佢6千
唔係個個都Fresh grad就50k嫁

最理想一定係總罷工，我係諗緊點起手啫

有都唔團結

所以先想春袋行業罷工，其他打工仔籌組罷工基金

有行業係今次反送同運動組咗工會的

push

推推，其實認真要研究罷工基金

我罷工對政府無影響力，所以我罷唔罷都一樣

國泰俾人炒撚晒
點睇？

叫香港人罷工不如叫香港人打狗實在